蘋果日報：台灣的全方位成就令世界驚艷

美國國會日前「包裹」通過《台灣關係法》，呼籲對台軍售常態化，支持台灣有意義參與國際組織，支持台灣提升自我防衞能力。不久前，《經濟學人》評選2020年度世界表現最進步國家，台灣上榜，雖然最終沒有被評上，但證明台灣去年的整體表現在世界前列。

防疫效果顯著 外資大增
與此同時，國際人權組織全球公民社會參與聯盟，最新公佈2020年全球公民活動自由程度報告，台灣被列為亞洲唯一「開放」的國家。亞洲國家全都在「封閉」、「壓抑」和「受限」之列，中國大陸被評為「封閉」。

台灣政府對武漢肺炎防疫處理得當，效果顯著，感染人數低，死亡只有七例，更難得的是，政府採取柔性防疫措施，對國民干擾少，社會生活保持正常。台灣的成功經驗，已經成為國際認同的典範。

此外，在世界各國陷於疫情危難、經濟大受打擊的情況下，台灣卻一枝獨秀，經濟成績亮麗，台資回流和外國投資大增，股市樓市暢旺。去年第四季，台灣經濟成長率為3.38%，全年GDP也由原先估計的2.64%修正為2.73%，位居四小龍之首。

外交方面，去年以來，台灣得到國際社會更多認同。美國駐聯合國大使克拉夫特在參加美國保守派智庫傳統基金會一項活動時說：「如果想找嚴重侵犯人權的例子，看中國就對了，其暴行與台灣形成鮮明對比。台灣是世上一股真實的善良力量。」

台灣長期以來受中共打壓，中華民國遭美國斷交後，在世界上處於相當孤立的地位，就連所剩無幾的十來個名不見經傳的小島國，也不斷被中共以金錢攻勢離間，西方大國一度都不敢與台灣來往，更不必談台灣在各國際組織中的參與度了。

但是，台灣的外交處境在去年得到顯著改善，近日美國與台灣簽署了「台美科學及技術合作協定」，另有雙邊貿易協定也在洽談中。台灣駐美機構「駐美國台北經濟文化代表處」，即將改名為「台灣代表處」，層次大大提高。

各國高科技龍頭公司紛紛到台灣駐紮。台灣本身的科技實力，固然是吸引外資的原因，更重要的還在於整個台灣島內社會氣氛融洽，民主制度穩固，資訊和網絡自由有充份保障，再加上生活安定富庶，文化環境活潑，是理想的居留之地。

去年一年，台灣從美國進口大量防衞性先進武器，台灣也正以本土的科研能力，研發建造新型的海空武器裝備，這些都提高了台灣的防衞能力，增強了台灣自立於世界民族之林的信心。

保障人權自由 安居樂土
台灣當下的處境，是兩年前不敢想像的，顯著的變化是在香港的反送中運動之後。因為香港人的抗爭，台灣人更看清楚中共的真面目，看清楚所謂「一國兩制」的本質。去年總統大選和地方選舉，民進黨取得壓倒性勝利，台灣的政治局勢更明朗，民進黨執政更有信心。

台灣當下處境，也部份得益於美中關係的惡化。美國重回太平洋，圍堵中共國，台灣遂成為美國全球戰略重要一環，美國售賣新式武器給台灣，提升兩國之間交往的密度和深度，使台灣在國際上能見度驟然提高。

蔣經國手上開拓的民主轉型和經濟發展大戰略，已全面開花結果。台灣多年來以退為進，自我完善，厚積薄發，靜水流深，一旦國際環境得以改善，便以嶄新的形象出現，令人眼前一亮，世人突然發覺，在亞洲一個二千多萬人的小島上，原來有一方人民安居的樂土。論生活環境之佳，故土文化之豐盛，自由與人權之有保障，台灣已進入發達國家的行列，成為中國人的精神家園。

台灣當然還有自己的難題，但在普世價值蔚為風尚的基礎上，只要避免戰爭，專注建設，鞏固現有的成績，開拓更廣闊的前景，台灣的未來將不可限量。

方圓

周一至周六刊出